「無理由每人倒貼幾百蚊」 新娘要求賓客畀人情要記名

待嫁新娘要求婚宴賓客寫下人情金額，成為網絡熱話。「愉景灣酒店 buffet（自助餐） 係好貴的，無理由要我哋為每位倒貼幾百蚊㗎嘛！同埋人情嘅利是封係要寫低你個名的」。

這名港女準新娘所說尾句，令人「個心離一離」，被指對數，令賓客感到講金不講心，赴約有壓力。

有指發短訊者，是一名九十後「網絡紅人」 ，內容如下：「咁講會有啲尷尬，希望你唔好介意呀，同埋我叫咗好少人，所有人加埋係九至十圍，所以叫得都是我喜歡的。就係咁嘅，因為聽到有人以為可以唔使畀人情，淨係畀結婚禮物就得，但以我所知及問過人，去飲係一定畀人情。」

「為免發生呢啲事件，我溫馨提示大家，另外今次嘅愉景灣酒店 buffet 係好貴的，人頭算的，希望大家明白結婚已經要用好多錢，冇理由要我哋每位倒貼幾百蚊㗎嘛，同埋人情嘅利是封係要寫低你個名的。」

網民踴躍討論：「無禮貌朋友，應該斷交！」也有網民指該酒店價格應是約十萬元包一百二十人，即人均約八百多元，推測新娘擔心屆時「位位五百」要賠本。

有指發短訊者，是一名九十後「網絡紅人」

其實無講出口，但人情個信封通常都寫左名。
而且大多數都會記低，到時到其他人擺酒可以做返參考。

你比800，我做返800，你做300，我第時做返300咁樣

人情係你收左之後即刻寫返邊個俾
邊有可能要俾個寫

通常都會寫自己個名，再加句祝賀說話

正解

祝賀就有
名真係未必會寫
唔係駛撚個個一收就問係邊個同mark低名咩

btw有d利士封專係俾人情個用
有埋格式先會寫埋